PolyU ITC 係唔係Top up degree???????

上年都有個post 討論
Non Jupas 19/20 polyu itc交流區

報左呢科但好想知畢業出到嚟張cert 會唔會寫到明top up degree???

上年post p. 18左右開始

你UP乜鳩,
係唔係TOP UP唔係睇咩科,
仲有TOP唔TOP UP唔會直接寫TOP UP係張CERT到

自己睇jupas，jupas有呢科就唔系top-up，冇呢科就係。

其實你知唔知top-up degree點解嫁

係比啲frd越講越亂。都唔知點-,-

Thank you ching

不過要睇有d係yr2先揀科。eg：科大engine --- yr2先有分civil，cs，me等，但呢d都唔係計top up dg

所有for asso/hd銜接去讀嘅課程都可以叫top up，特別係唔收year 1&2嘅學士課程，完全同個課程本身嘅認受性無關係，top-up只不過幫你waive 哂啲general course同foundation course咁姐

Thx again!!!!

Thx!!!!

Top-Up degree = jupas冇得揀嘅program, 只收asso/hd/同等學歷或以上嘅人

Top-up𠵱個字會被污名化係因為坊間大部份嘅top-up degree都係同外國大學合辦，係拎外國大學cert.
但係嗰啲所謂「外國大學」其實多數都野雞(除咗工程有RMIT) 所以多數都畀人話top-up係畀錢買cert
輾轉搞到top-up degree開始同野雞/廢cert掛上等號

Poly (非speed) ugc top-up同其他ugc degree唯一嘅分別就係前者jupas冇得揀，僅此而已
其他嘢全部一樣
cert亦唔會寫話個program係top-up, 正如ugc degree唔會寫你係jupas admissions一樣

所以睇翻係邊間U出先正路
只要提供top-up嘅嗰間U唔係野雞，噉佢同有得揀year 1入學嘅program係冇分別
因為間U會保證到學生嘅能力係一致

提外話
HKU(唔係space)都有出top-up program㗎

另外
其實以定義嚟講
所有senior year admissions嘅都係top-up program
因為你哋只要2-2.5年就grad得
而事實上你check翻senior year同jupas admissions year 3&4嘅study plan同program code都係唔一樣，有重新編排過
只不過啲U覺得反正係同一個program編出嚟嘅就唔特登加翻top-up個名上去噉解

感謝！